- Beberapa waktu lalu saya diundang untuk memberikan materi tentang [[Scicomm]] dan [[Sains Terbuka]] oleh sebuah himpunan mahasiswa tingkat sarjana.
- Rupanya pembicara sebelum saya membawakan tema tentang publikasi. Di akhir-akhir presentasinya, beliau menjelaskan pentingnya jumlah sitasi, [[Indeks H]] jurnal, dan [[Journal Impact Factor]] sebagai pertimbangan pemilihan jurnal. Indeks H diibaratkannya sebagai jumlah pelanggan sebuah kanal Youtube.
- Mahasiswa tingkat sarjana mestinya jangan dicuci otak seperti itu. Mereka perlu disiapkan sebagai generasi penerus yang berbeda, tidak seperti generasi kita. ``Generasi Journal Impact Factor` dan `Generasi berapa Indeks H mu`.
-